特首辦深夜出稿 稱批准鄭若驊處理6宗仲裁案「合情合理」

特首辦周四晚上11時40分發出新聞稿，回應傳媒查詢特首林鄭月娥早上在立法會答問大會上指，批准律政司司長鄭若驊在任內處理6宗仲裁個案。特首辦稱，6宗個案已完成審理，鄭若驊以仲裁員身份所負責的工作基本已經完成，僅餘下相關仲裁團隊最後擬定及公布仲裁結果，估計會在幾個月內完成有關工作。新聞稿引述鄭若驊表示，「6宗個案並不涉及香港特區政府、律政司司長這職位或任何香港公共組織，而仲裁過程中亦沒有觸及任何牽涉香港特區政府或律政司司長的公務事宜」，自本月6日鄭若驊出任律政司司長當日起，處理有關個案的收益將會悉數捐作慈善用途。

此外，林鄭月娥批准鄭若驊在北京清華大學法學院國際仲裁與爭端解決項目本學年的春季課程中繼續擔任教學工作，為期約3個周末，不收取任何報酬。特首辦指，鄭若驊早前已辭任該項目的主任及兼職教授，為免影響學生的學習，她希望能完成上述的教學工作。

鄭若驊在私人執業期間，曾持有一家私人公司75%股權及擔任該公司董事，為其資深大律師私人執業提供秘書處服務。特首辦指，由於鄭若驊就任律政司司長時間緊迫，儘管鄭若驊已結束資深大律師私人執業，但尚餘一些雜項事務需要由該私人公司處理，該私人公司在完成手頭的工作後將會結業。林鄭月娥在1月5日給予鄭若驊批准後，鄭若驊已於1月9日辭任該公司董事，同日將其所有相關股權轉讓他人，轉讓手續預計在短期內完成。

特首辦稱：「行政長官批准鄭若驊女士完成處理上述幾項事宜是基於實際及極特殊情況作出的合情合理安排。這安排並不會影響鄭女士擔任律政司司長所須履行的職務或香港特區政府的工作，亦不構成任何利益衝突的情況。行政長官給予鄭女士的批准已訂明她必須遵守的若干條件，包括遵從《服務條件說明書》及《政治委任制度官員守則》內的所有規定，確保不會出現任何涉及利益衝突的情況，以及若情況出現變化而導致可能出現利益衝突的情況時必須即時知會行政長官等。鄭女士已作出有關的書面承諾。」

根據受聘為主要官員的《服務條件說明書》第14條的規定，主要官員在任期內，除非獲得行政長官的書面同意並符合行政長官所施加的條件或規定，否則不得參與或涉及任何其他行業、商業、職業、商行、公司（私人或公眾）、商會或其他類似組織、公共機構或私營專業業務的工作（不論以主管、代理、董事或幕後董事、僱員或其他身分直接或間接參與或涉及有關工作）。相關規定的內容亦載列於《政治委任制度官員守則》內。特首辦表示，根據可追溯的內部紀錄，過往亦曾有主要官員根據其受聘的《服務條件說明書》的規定，向時任行政長官申請在其任期內短暫從事公務以外的工作，並獲得時任行政長官的同意。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

繼續無事